【危險玩具】支那3歲女童玩大熱彈力乒乓球 遭不鏽鋼軟軸直插左眼險失明

受新冠肺炎疫情影響，小朋友放暑假都要留家避疫。要讓孩子在家「放電」，家長往往要多花心思。不過，在選購玩具產品時，也要留意安全問題。近日，內地有一款「彈力乒乓球」非常流行，本港亦有家長透過淘寶購買，然而這款玩具卻暗藏危機，有內地3歲女童玩耍時，不鏽鋼軟軸直接插進她的眼中，當場鮮血直流。

綜合內地媒體報道，這款新興玩具名為「彈力軟軸乒乓球」，底座中心設置了一根不鏽鋼軟軸，軟軸的頂端則有一顆乒乓球，可隨著拍打來回彈跳，小朋友一個人也可獨自練習玩耍。淘寶有出售相關產品，售價由7.9元人民幣至6、70元人民幣不等。

女童遭軟軸插眼
然而，3歲女童小美近日在家玩這款乒乓球時，卻不慎被不鏽鋼軟軸直接插進眼內，當場鮮血直流。家人急忙將女童送院，醫生表示，女童左眼上方遭異物刺入，導致開放情顱腦損傷、顱內少量血腫、左眼眶上壁骨折伴隨周遭軟組織挫裂傷。

神經外科醫生為女童開刀拔出軟軸，女童狀況穩定後已轉院繼續治療。雖然不鏽鋼軟軸只在女童眼眶上方擦過，沒有造成女童眼球破裂，但因體內出現玻璃體積血，女童視力未來恐受影響。

儘管不少商家都強調，彈力軟軸乒乓球安全性很高，但卻不時發生意外，廣州市公安局警訓部教官張寶振指出，這款玩具的各個連接部位並不牢固，擊球過程中，乒乓球偶爾會脫落，但這枝不鏽鋼軟軸仍繼續大幅擺動，尖銳異物直接暴露在孩子面前，非常容易弄傷眼睛。

屌有圖

樓下街市都有得賣

呢單明顯係疏忽照顧喎。。。
嗰個位插到眼喎

屌,見到都覺得痛

有圖既?
個細路出左事 老母影左相POST左上網先再就醫

乒乓波對著牆就識彈番轉頭, 款玩具都多鳩餘
個概念係將個波隊落把刺劍度?

cap水先

親 很安全的 我家幾個孩子也有玩 不用擔心啊

真係唔明

貪平淘實係咁架啦，個成本咪落咗隻眼到

似係支狗自己亂鳩咁fing多啲

觀塘廣場門口都好似有人賣過

好明顯啦, 咁細個玩任何玩具都應該有大人睇住
大件壓死 細件噎死
不過支那慣野生放養, 出事唔死咪偷笑

Post上網問點算

啱啱上網search, 件垃圾玩具嘅適用年齡, 間間賣嘅都唔同
3歲以上, 5歲以上, 6歲以上, 連所有年齡都有

上網呃like

有乜問題？又唔係香港人

好可憐啊， 他還是個孩子 認同請課金🙏

件淘寶貨配件唔穩陣
隻韭菜妹又大大力鳩拍走咗個波
零安全產品+零安全知識用家加埋一齊就

Happy tree friends

俾你搞到我諗起首主題曲

推痴q線 喂大佬個外賣咁樣算係點呀？ - 分享自 LIHKG 討論區

嘩屌睇字都好撚痛

有冇搞錯
咁都只係險失明

笑咗

夏候惇

下次挽小心啲啦

武漢肺炎

多個洞比偉大既黨玩 應該感光榮吧

內你老母地

孟德先輩

款玩具大陸喱先買 個設計咁撚核突

真 對牆玩咪得 唔太明呢個所謂玩具嘅存在意義

大陸嘛

屌

搵馬雲賠錢啦

GOOGLE完點玩

心諗你不如俾呢啲佢玩仲好過

Quit咗佢囉 下世小心啲囉

險？

嘩屌

屌 "險"失明

佢點插的

最撚記得 甩咗隻眼落黎當檸檬切

吞睛

????

DOSHOO! DOSHOO!

銅鑼灣有個阿伯日日sell

見到佢賣都覺得好on9

Natural selection

玩得好開心wo

香港街邊都有人賣緊....

哭左
死啦原來哭唔到

可以乞錢賺外快

海龜冇事 人有事

不過係支那人環保膠應記一功

我支持用膠飲管

支那人抵撚死

以為飲筒

周圍都有賣

玩正常乒乓,仲安全

敵將夏侯惇IS DOCTOR LEE!

食蟲獸食螞蟻俾班螞蟻釘脷
麇鹿俾嘢窄住要斷肢

個高度剛好直接食晒
支那人都無玩具安全概念, 諗到好似work ,就鳩出害人

諗起爆眼少女，有冇人知佢近況點

朗豪坊對面成日有個阿嬸賣

屌你老味係咪真係痴撚線架支那
咪撚害人啦整埋啲嘢

有寵物玩具都1係咁既野

見過唔知乜嚟,以為係俾貓玩

屌...以前毒撚真係係屋企對住牆, 自己同自己鬥幾多下

如果係電影隻眼會彈返出黎彈下彈下

感謝黨救活我女兒

嘩屌本身睇topic都痛仲要有圖

真 坐係地下 小小位就夠

下世唔好買大陸野

在線等

乒乓球安全性很高，但卻不時發生意外咁姐係安唔安全

幾個月前mk街邊都有人賣

根本係自欺欺人嘅玩具.

咁係咪多咗粒波打

Diu

家長死撚咗定係文盲
喔！大陸無人管你死你賤
有事穩商家嘈政府鎖鳩你
係中國唔係權貴只能忍受

正正經經打波唔得，係要玩呢D垃圾

個B大個左後會唔會憎父母憎一世

3 歲會唔會接到反彈個下
我諗款玩具都係俾依d 冇技術嘅細路專心玩波唔洗淨係執波

呢d發下發下嘅玩具一定係條嘢最高發到嗰個位低個小朋友下爬我先會考慮買，就好似任何有繩嘅玩具而條繩長過小朋友頸圍我都唔會買d細路玩起上嚟顛㗎

父精母血，不可棄也！

緊係影張相放抖陰先啦

灣仔見到有得賣

由童年睇得出我地以後會有幾毒